const questionsData = [
{
  question:
    `מה ההגדרה של כמות מי שפיר תקינה? `
    ,

  answer:
    `אחד - MVP של 2-8
שתיים - AFI של 5-24
`

},
{
  question:
    `מה ההגדרה של ריבוי מים קל בינוני וחמור? רשום AFI וגם MVP?`
    ,

  answer:
    `AFI:
קל – 24–30 ס"מ
בינוני – 30–35 ס"מ
חמור – מעל 35 ס"מ

MVP:
קל – 8–11 ס"מ
בינוני – 12–15 ס"מ
חמור – מעל 15 ס"מ
`

},

{
  question:
    `מה הבירור הראשון שתעשה לריבוי מי שפיר קיצוני בטרימסטר שלישי?`
    ,

  answer:
    `סקירת מערכות`

},

{
  question:
    `האם הידרציה אימהית יכולה לעלות AFI במקרה של מיעוט?
`
    ,

  answer:
    `חד משמעית כן.`

},

{
  question:
    `מה השיטה המוכחת, שתיית נוזלים או נוזלין IV?`
    ,

  answer:
    `שתית נוזלים
`

},

{
  question:
    `מה הוכח שאמניו עושה בזמן לידה עם מיעוט מי שפיר? מה לא הוכח שהוא עושה?`
    ,

  answer:
    `הוכח שהוא מוריד שכיחות של האטות אבל הוא לא הוכח משפר תוצאים נאונטלים ומפחית ניתוחים קיסריים.

`

},

{
  question:
    `מה ההשפעה של אמניו על מים מקוניאלים?`
    ,

  answer:
    `לא עוזר למנוע מקוניום אספיריישן`

},

{
  question:
    `מה עושים עם מיעוט מים מבודד טרם המועד ואחריו?`
    ,

  answer:
    `טרם המועד - השגחה
במועד יילוד.
`

},

{
  question:
    `מה הסכנה העיקרית במיעוט מים?
`
    ,

  answer:
    `עלייה בתמותה.
`

},

{
  question:
    `מה הסכנות במיעוט מים ובריבוי מים?
`
    ,

  answer:
    `מיעוט מים - היפופלזיה ראתית ותמותה עוברית.
ריבוי מים -
– סיבוכים של רחם מוגדל - לידה מוקדמית, היפרדות שיליה, PET, PPH
– סיבוכים נוספים מוות עוברי פרע כתפיים, NRFHR, CS
`

},

{
  question:
    `מה הסכנה הגבוהה ביותר (באחוזים, סטטיסטית) בריבוי מי שפיר קיצוני?`
    ,

  answer:
    `IUFD`

},

{
  question:
    `איזה טיפולים קיימים לריבוי מים?`
    ,

  answer:
    `אינדומד, אמניורידקשן - ניתן לשאוב 1-5 ליטר
`

},

{
  question:
    `מה הOR של ריבוי מים כפרדיקציה של מאקרוזומיה?`
    ,

  answer:
    `11`

},

{
  question:
    `מי עדיף MVP או AFI?
`
    ,

  answer:
    `התשובה היא MVP
`

},

{
  question:
    `מה הסיכוי למצוא את הסיבה לריבוי מים במקרים הבאים - ריבוי מים קל, בינוני וקשה?`
    ,

  answer:
    `קל - 15%
בינוני 90%
קשה 100%
`

},

{
  question:
    `למה כוריואנגיומה עלול לגרום ולמה? באיזה מנגנון?`
    ,

  answer:
    `ריבוי מי שפיר - גורם לשאנט וכך לריבוי זרימת דם לעובר ולכן גם עלייה תפוקת השתן.
`

},

{
  question:
    `איך תנהל אישה עם מיעוט מים קיצוני אך מבודד בשבוע 34+2?
`
    ,

  answer:
    `שלילית ירידת מים ויילוד במועד.`

}

];
